**敬奠瀛**（），[中國](../Page/中國.md "wikilink")[山東](../Page/山東.md "wikilink")[泰安人](../Page/泰安市.md "wikilink")，是[耶稣家庭的创始人](../Page/耶稣家庭.md "wikilink")，並因為這個宗派而在1950年代激烈的[政治运动中殉道](../Page/政治运动.md "wikilink")。

## 早年

敬奠瀛生於[山东省](../Page/山东省.md "wikilink")[泰安](../Page/泰安市.md "wikilink")[临汶区](../Page/临汶区.md "wikilink")[马庄](../Page/马庄.md "wikilink")[敬家坑](../Page/敬家坑.md "wikilink")，原是乡绅人家的五少爷，1912年入[泰安](../Page/泰安.md "wikilink")[美以美会](../Page/美以美会.md "wikilink")[萃英中学读书](../Page/萃英中学.md "wikilink")，成为一名虔诚的信徒。

## 开创

1921年，他在家乡山东[泰安](../Page/泰安.md "wikilink")[马庄成立](../Page/马庄.md "wikilink")“圣徒信用储蓄社”，以后改名耶稣家庭。根据[使徒行傳二章](../Page/使徒行傳.md "wikilink")，仿照初期教會实行凡物公用，参加者取消家庭，变卖一切，过男耕女织的集体生活，参加生产劳动，吃粗穿破，过最简朴的生活。吃四个眼睛的「糊」(言其稀可将吃者之两眼在碗中清晰照出)，是家中日常生活的情形。

提倡的口号有：“破家出世，参加入世”，“换一个生命，耶稣为主”、“打倒衣食住，成全衣食住”“在心为主活，立志为主死”。

他们特别重视祷告和唱诗，从清晨的“晨更”开始，直到夜晚入睡。

在耶稣家庭，男女分隔，非常嚴謹。婚姻由家長安排。

## 发展

抗战时期，耶稣家庭发展十分迅速。至1948年，有127处耶稣家庭，大部分在华北各省农村。马庄老家，有人口500人左右。

敬奠瀛得力的同工有四位：陳碧璽、左順真（[左宗棠之後](../Page/左宗棠.md "wikilink")，乃父當時身居高官）、周新民、[崔宪详](../Page/崔宪详.md "wikilink")。

## 批鬥

1950年，敬奠瀛带领381名耶稣家庭成员和[崔宪详](../Page/崔宪详.md "wikilink")、[朱大卫等一起签名拥护](../Page/朱大卫.md "wikilink")《[三自宣言](../Page/三自宣言.md "wikilink")》，人数居各宗派之首。

然而，1952年4月，政府派驻工作队来马庄，队长[沈德溶](../Page/沈德溶.md "wikilink")，成员包括[崔宪详](../Page/崔宪详.md "wikilink")、朱大卫、[金启昌](../Page/金启昌.md "wikilink")。工作队批鬥了敬奠瀛，解散了耶稣家庭。敬奠瀛被捕入狱，并在西安狱中殉道。

## 参考文献

## 参见

  - [耶稣家庭](../Page/耶稣家庭.md "wikilink")
  - [三自爱国运动](../Page/三自爱国运动.md "wikilink")

[Category:耶稣家庭](../Category/耶稣家庭.md "wikilink")
[J敬](../Category/中華人民共和國基督教新教人物.md "wikilink")
[J敬](../Category/中華人民共和國基督教殉道者.md "wikilink")
[J敬](../Category/泰安人.md "wikilink")
[J奠](../Category/敬姓.md "wikilink")